     

Началось альфа-тестирование нового браузера на основе P2P технологии от создателей BitTorrent.


Всё началось с простого вопроса. Что если ещё бы большая часть сети работала бы сегодня как работает BitTorrent?

Проект Maelstrom (водоворот, вихрь — прим. пер.) начинает отвечать на этот вопрос с нашим первым публичным релизом веб-браузера, который может дать начало новому типу публикации веб-контента, доступа к нему и его потребления. Интернет, по-настоящему развивается благодаря людям. Людям, которые опускают барьеры и отвергают тех, кто охраняет ворота, держащие наше будущее.



Если мы будем успешны, то надеемся, что данный проект имеет потенциал помочь решить наиболее неприятные проблемы, которые стоят сегодня перед Интернетом. Как мы можем оставить Интернет открытым? Как мы можем оставить доступ к Интернету нейтральным? Как мы можем быть уверены, что нашими персональными данными не будут злоупотреблять большие компании? Как мы можем помочь Интернету эффективно масштабироваться для контента?

Долгое время сила распределённой технологии, которая поддерживает BitTorrent и все наши продукты являлась примером заботы. Мы приносили эти технологии в веб ещё до того как эти сложности только получали своё очертание.

Пожалуйста, присоединяйтесь к нам в этот проект, становитесь владельцем части этого нового Интернета и помогите нам изменить будущее сети.

Запись на тест.

Дополнение: технические детали
По информации с сайта TorrentFreak (ссылка), скорость сайтов будет зависеть от количества пользователей, которые раздают данный ресурс. Это позволит открыть через данный браузер заблокированный какими-либо организациями сайт.

 